**1842. – Senecio doronicum** L. – Plante vivace à tige de 25-50 cm dressée, presque glabre ou pubescente ; //feuilles épaisses, //glabrescentes, pubescentes ou cotonneuses en dessous, presque entières ou dentées ; les inférieures oblongues, obtuses, //longuement et insensiblement rétrécies en pétiole ailé, //les suivantes //sessiles, demi-embrassantes, //lancéolées ; calicule à folioles presque linéaires, //égalant ou dépassant l'involucre ; //akènes glabres, presque moitié plus courts que l'aigrette ; capitules grands, ordinairement 1-3, à //ligules nombreuses //(15-22) ; fleurs jaunes ou orangées.
Espèce polymorphe : varie à feuilles inférieures ovales, contractées en pétiole, blanchâtres-cotonneuses ainsi que la tige portant 2-5 capitules.
Prairies, pâturages des montagnes : du Jura aux Alpes-Maritimes, Plateau central, Pyrénées. – Espagne, Italie, Suisse, Europe centrale. = Juin-septembre.